擔心！律師樓手續程序

Hello，有冇巴絲打可以share 一下律師樓既手續程序。我第一次買樓咩都唔識，朋友介紹左間律師行。 上到去好詳細解釋左啲條文，簽幾個名，收埋張票，佢比埋張收票証明我。

好啦咁，返到屋企諗諗吓，佢好似冇比返啲我簽過既文件既copy比我。所以想問下各位巴絲打簽晒野律師有冇比返set 副本比你架？

突然有點擔心。。。

咁又唔洗咁驚，我簽完正式買賣合約同之後嘅按揭文件都冇拎返copy比大訂同尾數支票就有影印同拎返收據

你應該係岩岩簽完正式買賣合約 要送去比對家律師樓加簽

佢有冇話俾soft copy你呀
唔清楚唔肯定就打返去問下啦
佢實有講有問題搵邊位聯絡人

我都有拎返收據，不過我簽左份約入面啲條文我真係冇逐行睇。淨係聽佢解釋。。。返黎比老婆鬧到上天花版，問我簽左咩返黎自己都唔知。。。

Exact7ly，但老婆問就算對家未簽返黎，我簽左果份野我係咪都要拎黎for reference 呢。佢可以之後喺入面加幾句我都唔知架喎。。。我都唔知點駁佢

咁又有，都會聽朝一早打去架喇，但我老婆好緊張，想知其他人係咪咁，我地係咪中左伏咁囉。。。

我個時簽好哂成交埋，過左一個月先醒起我無正式買賣合約副本，淨係得張律師行出嘅一張a4紙証明層樓係我

咪係， 好似好兒戲咁。。。所以我返到屋企老婆見到咩都冇份得張比左錢人既收據就比佢屌到上天。。。

然後係等到成交前幾日律師樓先會搵你

即係巴打你上左去律師樓簽完野，擺低左張cheque，佢除左支票收據之外都係咩都冇其他文件比你？

等我安撫下我老婆話正常都係咁先

我印象都好似係
然後去銀行做按揭
銀行批左會send文件去律師樓

咁我都定啲

成間律師樓係到，唔通會呃左你層樓聽日走左去咩

我仲衰，因為冇寫支票，冇上律師樓俾錢，經銀行入數，連收據都冇

畀完錢，簽完名，就咁等就得
訓一排個律師樓會打畀你同你講攪掂，上去拎埋文件就收樓

咁係咪即係正常律師樓都唔會印返份copy比我地架呢...？

要上律師樓唔止一次... 你咁擔心做乜...
如果信唔過佢既，就唔好搵哩間麻

係我衰既，見佢好詳細解釋啲條文，解釋完比我簽我咪黎手簽左，冇乜仔細望過下啲字。雖然冇咩事既，但就好似冇份野喺手冇得睇返自己簽左啲咩咁囉。。。

咁又係，不過第一次搞呢啲，唔知正常程序係咪咁，當中會唔會漏左啲咩程序呀咁，所以上黎開個po問問巴打們既經驗攞返個安心囉。

要兩邊簽哂先有softcopy 比到你

我都係上個禮拜比大訂同簽S&P, 都係簽完攞收據就拍籮友走人。當然律師都有詳細講解

咁你有排擔心都得喇，你連樓契都唔會見到，幾百頁文件會唔會冇左一頁呢？

除非你full paid，咁你可以拎番黎慢慢check

巴打唔使擔心，其實呢啲買賣合約好standard，冇乜嘢好驚。你可以問師爺攞份copy。你大驚小怪姐

佢都會俾份銀行信對下啲按揭內容
當然你一炮過就唔駛

上律師會可以check到間律師樓係咪堅
係堅既話基本上唔使驚
professional indemnity 至少2千萬
除非成間firm 走佬就無計

係你個律師懶冇講定你冇留心聽書呀
人地講明印一份要收你幾錢架
我都睇到炆何況你老婆

香港律師樓你都信唔過, 咁我勸你一世唔好買樓啦
雖然好多律師樓係好鬼臭串, 問多兩句都嫌你煩

如果你按揭間銀行個 list 有呢間律師樓，就應該可以安心。

其實畀你都唔會睇，睇你又唔明，冇謂浪費時間
只要銀行冇問題，樓契冇問題，真係冇野好做

我都係得d收據同本票既副本
律師樓話正式買賣合約會連埋樓契一齊比銀行保管

你間律師樓有機會是假

一般唔岀聲問都唔會比
廢事你扮專家lunn完份合約打黎問

亦可能係份約未打好
簽名頁 買賣方資料 夾份template就同你解

收你幾千蚊係咁架啦 而且見你果個好大機會只係個clerk

三十年前試過間律師樓老闆夾走成間firm啲stakehold 跟手移民

樓主嚇到瀨屎未呢

最近都有律師樓執, 所以stake hold money hold 住曬既case

樓主實俾老婆鬧死

份正約應該拎唔拎都得，我都係簽完就拎返支票copy就走
銀行做按揭淨係收臨約就得，證明正約唔拎都得
大前提係間律師樓信得過

that's why 唔好慳幾千搵啲垃圾sole pro firm
要買樓,至少搵間2個PARTNER或以上,律師總數10人以上既firm
走佬機會細好多

鍾方曾經開喺我以前做間律師樓樓下，久不久會搵佢食菜（做宣誓）

佢部車停好似泊咗喺機場一號車場，泊到十幾萬時租上過報紙

係咁架啦，間間手勢唔一樣，我用開個間好盡責，好整齊

我果時買樓都無CHECK樓契 但銀行做到按揭係咪即係無問題?

我都明，我都唔擔心，都係拍拍攞友走人，返到屋企比老婆屌到化，為左平息佢我先問下大家。正如有巴打話，咁大家firm啲員工喺晒到，日日有買賣樓宇嘅deal要做，如果專登呃我果幾廿萬咁佢贏囉

咁又係，我老婆話驚佢喺中間加左啲咩咩啲條款咁咪gg囉。我心諗佢似乎睇得啲膠劇太多。。。

當年買樓都無話收乜特別copy

放心啦
間律師樓on 得銀行list
都叫多一重認證
香港唔同支那
無咁多呢d 呃人野

要用到樓宇買賣，律師樓，銀行體系去呃人
都唔係呃我地呢d 咁"細" 數嘅交易

係咁兒戲架啦
買張紙架咋
唔駛咁擔心
大佬呀 律師黎 咁撚pro
會唔會呃你

可能就係呢啲新聞令我老婆咁擔心。唉總之轉頭再問問囉...

好正常
唔駛擔心

律師樓代表你做野咖, 點會加條款搵自己笨

我都覺...我自己琴晚whatsapp我個律師對口都覺得唔好意思，收果幾千蚊

嘩屌，唔通我老婆有個朋友姓羅？！

exactly
屌你收果幾千蚊又check title 又draft SPA又要高風險
conveyancing 係呢行出哂名狗也不屌垃圾practice
律師費低到咁,唔係一個律師搭5,6個Clerk工廠式咁做根本維唔到皮

Exact7ly，搞咁大場戲呃我條on9幾廿萬，係既話只怪我個樣生得太on9成為目標。

Russian roulette

咩合約文件，如果有任何更改，都要係旁邊寫名
俾老婆講幾句 就以為佢岩
同埋佢係你不知情下有更改 再拎黎用
係偽造虛假文書，刑事黎

諗起做咁多野但收得仲少過AA狗條氣就好唔順

係呀, 無畀過,痴線架~
點解? 因為你搵既律師係代表緊銀行
佢唔係代表你
無錯, 你幫緊銀行畀錢搵人蝦你~
銀行先係佢真正既主人
你只係水魚
但個遊戲的確係咁玩, 好似醫藥分家咁
anyway, 我叫律師send份soft copy畀我, 佢地都有send

律師樓有買保險，走左佬會有人賠比你

真係改野換走入面幾頁都得啦，你拎住份copy，你點證明唔係你自己換完屈個律師

所以有陣時d人每頁都要initial囉

一日咪底褲超人條撚屌做爛市

律師樓比AA更有資格收scale fee

下次咪比d女人去搞囉
睇下會有咩結果
d女人講就易，到自己面對個時就話唔識
叫人做梗係易啦，講就梗係咩都得

放心，律師樓爆得嘅，一抬就成間抬㗎喇

保險minimum 得2千萬
成間走佬應該唔夠賠

係
conveyancing 做爛市個過程
我覺得應該搵個經濟學家寫篇論文分析
隨時拎諾貝爾經濟學獎

傻啦，呢啲係legal clerk 嘅基本技能嚟

#繼續嚇鳩樓主老婆

見你面個個未必係律師
好唔pro都見過
法律文件打錯字比我睇到叫佢改

正常收5-6K啲firm, 見你果個9成係clerk
律師得撚閒見咁多客

佢嘅影響唔止係conveyancing ，以前好似何妖呢啲唔識law嘅樓契律師，自己有片天地搵錢。已家俾謝超人抄爛咗，個撚個走去鳩做做personal injury。 結果又係玩返艇仔呢條方程式。

就算唔係律師跟, $5-6K都好很平
搵律師跟, 埋單貴4倍左右啦

不過我諗唔明點解係自由市場下AA都可以堅持到收SCALE FEE而律師堅持唔到
當有細地區AA做爛市收fixed costs
中原美聯唔可能搵人用非法方式做低佢掛?
AA入行易律師1000倍
市面上計埋細既AA行起碼過百間
唔知點解佢地可以咁團結KEEP到收1%呢個practice咁多年而無人做爛市

咁又唔使
搵30個律師以上頂級local firm買二手樓
都係12-15K左右

頂級
你指置地三姓呢d?

我間律師樓係我屋企人幾年前都用過，都無事無幹。唉，太多疑啦我老婆...

哦，咁又係會，有合伙人穩陣啲，佢個partner都唔會比佢令間firm出事。呢個堅

果間頂級架啦
無記錯50個律師以上
算巨無霸級
或者Jardine House 無左個姓果間
我屋企好普通但老豆成日杞人憂天
所以買樓比貴一倍搵大local firm 做

你又岩，唉，比佢屌到咁鬆化條尻都縮一縮。所以咪開個po問下各位重振返個雄風囉

AA心諗，好彩我做唔到律師/師爺。。。

拿講真律師樓出事好少見但唔係無
上2-3年先有間上水一人firm 被接管
經佢買樓果啲真係仆街死
撻訂違約隨時比人告番轉頭
但我印象中近15年被接管既firm
全部一人蚊型firm, sole pro, 律師總數不多於3人
2 partner 10律師以上，應該好安全

師兄一語破的。買樓條路自己揀，真係仆街唔好喊...

逐條解無問題
收番hourly rate 4k

玩到咁，只能說我輸了。第時係咪要開live直播先confirm冇改動

呢位巴打好明顯充滿經驗，我好後悔冇早幾日開po見到你既留言。

你地班 hi hi，比我抖下得唔得

Exact7ly。收果幾千蚊，搵個律師全程同你搞我反而仲驚。更加有可疑

你講開又岩。律師樓整再野真係有鑊要揹，處理既paper work多AA幾倍，AA 9吹幾粒鐘個盤好荀好住就袋幾皮。分別會唔會太大。。。

所以原來真係百貨應百客。幾平既都有人用，幾貴既又會有人用。其實根本係自己心理作用，個風險其實冇分別。

咁又唔完全係既
不過如果唔係成日買賣樓或者做開法律界比較難知道邊間律師樓信譽/質素好d

咁又係，如果唔係律師界仲得了既？不過你知啦，女人一見到發生過既，永遠都會覺得一定會發生喺自己身上

話唔定做左mortgage, 份契要俾銀行keep 都唔知
返去再屌樓主點解無拎份契返黎

解完得出個結論：哦，咁ok丫。

屌佢以為我自己攞左層樓收埋。。。

下認真？
一日未供斷
啲契一日都銀行keep架喎

咁又係，我第一次買樓，已經用返上次我老豆用既firm，咁都冇死啦。

其實你簽臨時買賣合約嗰陣時,會有一份copy, 係呀你哋雙方嘅簽名。

律師樓跟你哋嘅臨時買賣合約, 與對方律師樓接觸, 一般都係標準程序等過大訂。 雖然你係可以要求攞影印本,但影印本要收錢。 由於有臨時買賣合約及經紀做見證人, 律師樓出古惑嘅機會好少。 如果你要做銀行按揭的話, 銀行一定會金睛火眼幫你檢查清楚, 因為出錢嘅係銀行（佢緊張過你)。 有按揭的話,你由頭到尾可能完全見唔到啲樓契。

直至你供完層樓,要搵律師樓攞返啲契。 到時就有一疊幾吋厚嘅紙要妥善收藏。

比個copy你你識睇既比你做埋律師啦樓契咁多份記得刨晒佢
正常你簽之前個狀/clerk會解比你聽 對家有冇咩特別要求個d
不過正約都係啲standard form黎 加減最多咪個d咩漏水僭建係買方定賣方負責之類
簽之前對下成交日期個d有冇錯就得啦

係好唔踏實架
果陣買新樓上去比第二期錢，佢就咁影印返張本票吸個印比返我就走得
果陣又有排都未到成交日期感覺係比人呃左幾廿萬走咁

銀行個 list有果間野就唔會假啦